《緊急法》 逃難4部曲 - 第三篇. 避難所

《緊急法》 逃難4部曲 - 第三篇. 避難所

上一篇提及準備逃離應急資金的大方向，這裡作個簡單補充，離岸戶口Debit card和購買適量比特幣這兩個準備是最重要的，請立即行動，唔好等到《緊急法》來臨日才突然醒起要準備東準備西。
多謝各位巴打的支持，請大家分享比朋友，如果第一至到第三篇，任何一篇正評或負評數目多過100，我就寫多一篇bonus： 外篇 - 重返香港。 請大家多多鼓勵。

引子： 隨遇而安，適應新環境才能在新世紀生存。

1.選擇第一個落腳的地方
i.大灣區
適合對象： 能進入大灣區的人士
有巴打提及點解要返大灣區避難，不是反送中嗎？ 你要知道，香港好多其實是中間的市民，他們都是搵兩餐，無理想，無野心，你可以說他們的人生很蒼白。他們就是活著，食玩訓，除了這樣，沒有別的。 當《緊急法》來臨日，香港的安全程度可能比六七暴動更差，成了第三世界。大灣區會是這批人的避難好地方，你唔可以否定這批人的存在，而且為數不少。避一避，保人身安全再回家吧。

ii. 英國
適合對象： 有特區護照的人
如果你問我，《緊急法》來臨日當日，我要立即走，去邊度？ 英國。
大部分特價護照的國家都是容許你逗留30-90日，而應該就是最長可逗留期:6個月。
如果你飛去日本韓國，90日就要離開。當《緊急法》來臨日，香港的環境安全導致你不得不走的時候，立即飛去英國吧。在那裡用離岸戶口Debit card保留實力，等待時機才回香港。
大家可以上去入境處個網睇下有咩國家可以有長逗留時間。另外一個可以逗留6個月的是津巴布韋，果度就主要用bitcoin 為主，大家要留意。

*記得renew你本特區護照，立即行動！《緊急法》來臨日後，你根本唔知道要逗留在外地幾耐。

iii. 美國
適合對象： 身家清白的人士
這個要立即行動，搞定個10年美國簽證，如果你在《緊急法》來臨日當日飛唔到去英國，飛美國，正常入境都可以逗留6個月。

2.亞洲地區置業
台灣和東南亞置業都相對便宜，兩夫婦一起做好準備，每個月把多餘的錢存起來，在其他地區買一間簡單的樓，一來可以for退休，二來就是《緊急法》來臨日後，你可能無能力飛，家中有大有小要照顧。飛去英國一個人沒有問題，但一家人，bb又剛剛出世，你可能要死守在香港一段日子，但請立即行動，每個月把多餘的錢存起來，在其他地區買一間簡單的樓。二次《緊急法》好快會在第一次《緊急法》來臨後實施，到時香港已經不適宜居住。到其他有自己樓的地區從新開始吧。

外地置業，逃離停留地每一項目都涉及好多細節，希望各位巴打幫手補充，歡迎提問。

推一推，提提大家